% user story: agregar sugerencia

\par Esta funcionalidad es requerida por el enunciado; decidimos, sin embargo, agregar un nivel de indirección (realizando sugerencias a Moderadores, es decir usuarios distinguido).
Al verificar mediante un Moderador las sugerencias buscamos incrementar la calidad de los resultados, intentando evitar bares repetidos, inexistentes o con información errónea.

\par Adicionalmente, incorporamos el concepto de dueño de un bar. 
El dueño tiene un incentivo para mantener correctamente actualizada la información del local, por lo que puede actualizarla sin requerir verificación de un Mod.

\par Ya que esta funcionalidad es necesaria para el funcionamiento de la aplicación, le otorgamos un Business Value de 10,

% user story: aceptar/rechazar sugerencia

\par Debido a la indirección previamente mencionada a la hora de agregar bares, esto es necesario para cubrir la funcionalidad requerida.
Empleamos una cola para las sugerencias 

\par Nuevamente, le asignamos un Business Value de 10, ya que es necesaria para el funcionamiento de la aplicación.

% user story: aceptar/rechazar sugerencia

\par Si bien esta funcionalidad no era requerida por el enunciado, el spam es ubicuo, por lo que alguna forma de moderar los comentarios es necesaria a la larga.
Adicionalmente buscamos permitirle a los Moderadores suspender a los usuarios que abusan de la plataforma (por ejemplo para realizar spam en los comentarios).

\par Si bien la funcionalidad es útil por las razones descriptas arriba, no es necesaria para que funcione la aplicación de la forma requerida por el enunciado.
Adicionalmente, en las etapas iniciales de una aplicación no es de esperar mucho spam ya que el userbase es reducido.
Consecuentemente, le determinamos un Business Value de 4.
